[你問我答]做緊中資和順堂--和順堂疑無牌售中藥材 兩女職員被捕

連鎖中藥店「和順堂」兩間分店涉無牌售賣中藥材。衞生署和警方本周二（廿五日）到其中四間分店調查後，於馬鞍山分店及小西灣分店合共拘捕兩名二十歲女職員。根據現行中醫藥條例，除非由註冊中醫師直接為病人配發藥材，否則售賣中藥材需要申領中藥材零售商牌照。和順店近日新開的四間分店尚未領有中藥材零售商牌照。

和順堂四店涉無牌賣中藥湯包

俾人拉嘅同事只係負責收錢，其實一個仲要係香港讀緊中醫，但係sell湯包係啲未讀過中醫中藥嘅呀姐，但係拉收錢嘅廿歲女同事

公司仲要到宜家都冇聯絡個兩位同事冇幫過佢哋請律師，垃圾中資公司

好撚慘喎

廿歲女未來中醫，番暑假期做下收錢執藥都俾人拉，公司仲粒聲唔出，冇零售牌仲咁光明正大賣中藥，最後員工上身

咁慘

lm

返支那做中醫啦

呢間辣殺公司換左姓孟嘅做CEO後已經望緊上市，到近一年明明請唔到人都係咁開新舖，就知上面有壓力想拿拿聲搞掂上市程序。

然後就cap水閃人。

今次單野佢地唔揹個責任，之後想有人入去做睇怕都難

考dse入hku讀到中醫，爸打都要叫人番支那?

同廢青咁計較做咩

留名

瘋狂擴充又唔想上市cap水，明明執藥同醫生都請唔到人，條數又亂，又會拖糧，又會計少醫生嘅佣金，中資公司真係做唔過

當初黃錫基做CEO時都仲ok嘅，起碼咩都有商有量，唔會見你多症就調你舖咁仆街。
姓孟果個上場係擴充得好快呀，問題係6間變就來30間時，office個行政架構同藥房有冇相應增加5倍先？

5個都冇啦

成個人事架構以倍數擴大，會計來來去去得2個做野，糧單拖足半年仲要計錯數。藥房忙到仆街仲要幫新舖執湯包，聽過幾次壓力大到想總辭。成日話想請人，招聘廣告個個星期renew，但啲條件出到鬼死咁度縮，請埋啲亂開貴藥呃錢嘅江湖郎中同啲乜叉都唔識嘅支国c9做前枱充數，又要擴充又要慳皮，根本睇佢幾時爆。

多症即係多人睇做乜仲要調走人

根本就搞到真係有料嘅中醫走晒，得番啲坐係到等出糧，劏客嘅江湖郎中，如果第日咁多位睇中醫even唔係和順堂，見啲藥太貴唔對路，可以話淨係俾診金，唔好做水魚

香港專拉34.5工人

返工係高危玩意

驚你攬住班病人走
初頭調下你更，返左某舖半年逢週一五突然下個月變三六，遲下見你又儲返啲人就藉口第間舖缺人調你過去cut晒原本啲更
做PT定晒時間地點佢地就唔敢亂郁，係全職先咁冇人權

想啲人跟醫生，想跟佢和順堂個招牌，啲高層都冇腦，邊個睇醫生係睇個連鎖招牌呀

你留意下姓孟嘅落舖，又或者佢教果班阿嬋派湯果陣講乜，咪又係不斷強調啲藥冇打硫黃，好乾淨，藥效好
唔會提個駐診醫師係邊個架，叫佢入去拎本黃頁自己睇醫師簡介啦

又唔係咁講喎巴打，我明你認住招牌既意思，
但有時候中醫都係講人夾人，
講真呀中藥材嚟嚟去去都係果啲，
佢地開啲乜我地都唔識架，
到最後開藥方果個都係睇返個中醫師，
咁你服兩劑藥藥到病除既你都期望見得返同一個中醫啦

所以我覺得公司啲想法係on9，睇開個個中醫，睇得好一定係跟住個醫生，但公司就亂咁排更，有時直程調個醫生去第二區，一嚟醫生返工遠，二嚟病人睇唔到個醫生

叫佢收欄啦，冇琉磺，咪又係用其他嘅防腐劑，中藥邊有可能唔用藥又保存年幾兩年，更加唔好提有啲舖仲用緊14年嘅藥材。加上啲藥又唔係自己種，佢又宣傳過係，實情係大陸廠到攞貨再自己貼牌

你呢日在太古睇緊個醫師想約下星期覆診，然後個配藥員同你講下星期醫師調返屯門，你都企左係度啦

樓豬邊間分店

四圍走嘅pt仔

其實就當佢啲藥靚過出面，起碼望落同聞落係，但都唔值得俾貴幾倍錢去買。
一條銀翹散百幾蚊一劑，我叫個病人落屈記買沖劑都夠食成個禮拜啦

「試下飲啊！新店開張，所有湯包七折。」香港仔華貴坊商場內，一間新開張的和順堂中藥店門前，掛上推銷員名牌的職員向路過街坊遞上湯水，講解各款湯水如何養生。記者隨口詢問患暗瘡應飲用何款湯水時，職員即指：「飲潤肺湯啦！」見記者面帶質疑，又解釋：「冇專治暗瘡嘅湯水，啲湯可以幫助肺同腸胃功能，龍脷葉仲可以化痰，冇痰都飲得。」但未解釋治暗瘡與潤肺湯的關係。

間間舖都要番下嘅pt仔

仲要間間分店嘅勞工保險過晒期，到時死咗係公司都冇得賠

咁都冇人報勞工處？

所有法律，條例對中國人來講，都是浮雲！

所以話中醫想提升自己地位學西醫搵咁多錢？發下夢好啦

做大個餅嘛

呢行真係自己玩死自己

貴三倍咁上下

好多同事比人炒/cut更

咁撚賤格

這就是中國.jpg

同事你好

讀都未讀完已經係幫支那藥材散貨
返正香港犯左刑事要拎個牌會難咁多
返支那行醫又唔洗睇香港面色
又可以搵下d山中神醫學野
學有所成，咪搵大錢lo
點都好過係西醫霸權盛行既香港r飯食

返正班傳統中醫話大學課程係垃圾，咁順勢返支那搵民間神醫學野啦

推到多d人見到唔好落火坑
特別係fg果d配藥同埋就快考到牌果d中醫

無幫襯過

一次都唔好，大把其他選擇

根本次次開新鋪都未有牌同燕梳
但好多時食環掃場又會有通知叫人收埋d野
有時配劑同醫師都請唔到人 要係其他分店借人

利伸 發惡夢見到

做過 已quit 登啲醫師好慘

咁多苦主

有手有腳就請
招聘廣告個價又吸引
上左賊船

個中醫學生花左個底，第時未必考到牌...

本身個市場就唔多人揀，我朋友擴張想請人請左一段時間都冇正正常常嘅合適人選，辣殺公司一個月就開一間分店，開條件又差，邊會請到人才？
貪平搵啲以前坐藥房嘅廢老填數，唔識玩ipad，又唔係讀得多書就學人做9upper嚇親啲病人，試過幫個廢老醫師執手尾見一條調經方無啦啦有3g川貝，心諗做乜鳩？
以前請嘅大多數係年輕同本地大學出身嘅中醫，到開始亂9咁開分店時就變晒五六十歲打上嘅。管理層又冇人識中醫，淨係識賣湯包，即管睇下俾人告多佢幾次之後仲點上市

坐藥房都有勁野架
好似係

個兩個係咪掛名店長呀?
拉收錢點會告得入

兼職嚟，因為收錢就係完成交易，所有收錢個個出事

因為川貝貴呀嘛，唔開自己邊有佣收

如果係原本地方有料，邊會去啲連鎖店做

唔係挖角挖過黎?

咁度縮嘅大陸公司，挖角？唔識藥嘅都夠膽請，挖到啲咩番嚟心照啦

老豆岩岩幫襯完
都幾貴下，三劑藥連診金差唔多6舊水

難怪得副空棺係度

做咗幾耐呀樓豬

冇前面留言啲同事咁耐啦

我都係年半多啲
再耐果班不論醫師定前枱都走得8899啦

睇清楚間舖有冇零售牌，唔好主動sell嘢，間公司冇福利，冇保障，做埋呢個暑假好走喇公司當你學歷冇到

巴打send咗cv去其他公司未

遞定信先穩陣啲

再講就搏炒架啦

執完仲要敲門請醫師出嚟點藥
part著個唔認得藥嘅
喺個客面前老尷到

茯神中間有松根唔係正常？

可唔可以教下點分係假木定真芯

中藥鑑定好似唔係必修

係啊 無讀中藥鑑定所以之前都去做下執藥認下藥 睇下第時有無機會進修一下

睇書睇圖 無乜睇過真野

啱畢業仲有好多野要跟前輩學

記點用都夠啦
仲記咩樣點分真假

同啲成碌木剝得出來嘅又真係有啲分別

發夢見到有一單係分店冇一隻藥，病人重配冇藥但想自己煲，中央藥房個到就話唔可以執落嚟俾客人煲，一係就係藥房煲埋。
咁有藥又點解唔執俾分店，一係就藥房同分店用嘅係兩批藥，唔想俾客人見到藥材，一係就冇個種藥但係照煲俾客

而且醫生話開藥個時茯苓茯神價錢差唔多自己諗係唔係真嘢喇

代要分店嘅醫療廢物，啲針灸針連埋血，點樣申請都好，office都唔會叫人幫你回收，成箱滿晒係到發酵，send極email都當你冇到

係啲人睇唔到嘅地方偷工減料

仲有幾次藥房煲嘅有半夏或者柴胡嘅藥，都有人投訴食完心悸，嘔，反胃，單單都係代煎先出事，啲藥一定有問題

公司為咗慳少少，連醫療廢物都唔俾錢清先最賤

無牌賣藥，藥材以次充好，唔處理醫療廢物，拖欠員工薪金，勞工保險逾期，仲上市！？

成日見到d病人血流披面咁行出黎

咩料

又係你條廢柴 上次人哋旅行個post未俾人屌夠

今日放假有時間佢上水我慢慢同佢駁都仲得

呢排辣殺公司又推新湯包，仲打正旗號sell排毒
唔知有冇睇過不良醫藥廣告條例先呢？

如果同事sell湯包，有隻有湯包有何首烏，如果咁啱好個客人有肝病你唔知，你又有sell過話啱佢，可以生多啲黑頭髮，佢食完出咗事，同事們諗下係公司出事定你出事

推上報

公司仲話定位高端，$600 3次天灸，用嘅係三無產品貼紙，無產地，無生產批號，無到期日，醫療用品嚟架大佬，你為咗慳皮用雜牌貨仲收人咁多錢！？

用嘅就係呢種，連獨立包裝都冇，冇牌子，仲唔係抗敏，點知係過程有冇污染？
大家自己計下幾錢？
用最平嘅料，扮上價貨，精品？高質量？你連成本都唔捨得投入呀！

唔駛幾耐，肯定會有新指引話唔好講乜乜乜字詞，然後繼續捽啲前線人員sell湯包

今日off影唔到實物住

講天灸又係得啖笑，冇指引唔緊要，反正以前做開有自己一套原則。中伏果日執個廢老醫師二攤，點知望落病人個背脊損撚晒

問返先知上手個死廢老唔識做天灸，亂吹話貼越耐越有效，個病人過兩日打返來話損得好勁，前枱個c9又乜春都唔識扔返個波俾廢老，個廢老仲話損係正常反應，份consent有寫架

又有個熟客在某爆數分店搵個中女醫師貼，貼果陣摸身摸世唔知jm9，之後俾個CS私下篤爆佢連穴位都唔識搵

咁都可以註冊?

所有內容均為本人發夢見到，如有雷同，實屬巧合

【包邮无纺布上药布贴内圈穴位贴三伏贴三九贴天灸贴中医胶布敷料】，复制这条信息￥N9j2012GjFE￥后打开👉手机淘宝👈

精品，優質，名醫，名藥

反正都係查，有mon po就聽住啦
又要扮高級，又要用cheap料，好心就唔好一味識加價啦，加完價啲藥袋，膠布，藥又cheap咗
又要外行人管內行人，根本唔明顧客需要，睇開個醫人你亂咁調，香港大把中醫我洗搵你？你啲藥再靚咪得個貴字，我睇平時嘅中醫都醫得好啦
開舖就咁長時間，醫生又唔係開舖係到，又冇時間表，我好鐘意摸門釘呀？！
藥戶壓力大工作量多唔加人手，咪又係因為人工低請唔到人，長工冇福利，唔包保險，你睇下他公司開咩offer啦
前線唔夠人，管理層又唔夠人，一個so call部門得個兩個人，計錯糧又出得遲，自己搞到員工冇心做落去，仲未計醫生佣金個part都錯，都唔知係咪有心食多份，cs醫生啲假又要自己計住
規模呢兩個字唔係睇分店數量呀，睇下你個架構啦，連鎖店，俾公司搵到晒呢個po啲同事炒晒又點？你D問題有解決到咩？又要高高在上唔聽人意見，仲想上市

當初如果肯尊重員工意見，邊會有咁多問題爆出來？
借聾耳陳隻耳咁耐，淨係識當有意見果班係搞事分子，咪唔當面出聲，留返第時慢慢數lo

尊重？醫師講都聽唔入，我哋班cs仔收皮啦

cs仔?

不解決問題，只解決提出問題的人

勞工處發言人稱，根據《僱傭條例》，工資在工資期最後一天完結時即到期支付，僱主必須盡快支付所有工資給僱員，在任何情況下不得遲於工資期屆滿後七天；僱主若未能依時支付工資，須就欠薪支付利息給僱員。
僱主不依時支付工資給員工，可被檢控，一經法庭定罪，最高可被罰款二十萬元及監禁一年。僱主不支付欠薪利息給員工，亦可被檢控，一經法庭定罪，最高可被罰款一萬元。勞工處查詢熱線：27171771

pt糧期係26到26號，姐係如果8月2號公司出唔到糧嘅話，大家知要打咩電話

成日借啲意拖到最後一日，或者話星期六日唔過數拖多兩日

自己諗下公司現金流穩唔穩定，連鎖中醫診所

仲決定分店可以有咩藥材用，收得多email自己覺得煩又可以屌番人轉頭

根據《僱員補償條例》第40條，所有僱主必須投購僱員補償保險，以承擔僱主在條例及普通法方面的法律責任，否則不得僱用僱員從事任何工作，不論其合約期或工作時數長短、全職或兼職。

若僱主不依法例投購僱員補償保險，即屬違例，最高可被判罰款港幣十萬元及監禁兩年。

此外，根據香港法例第365 章《僱員補償援助條例》，僱主如違反強制僱員補償保險的規定，便須向僱員補償援助基金管理局支付附加費。

唧係喱兩位職員比人砌生豬肉？

曾經係某個月好幽默咁同班CS講，個財務總監唔係香港，簽唔到支票出糧，所以各位CS要遲多幾日先出到糧，最後好似差唔多到月中先有糧出。

x 砌生豬肉
o 代罪羔羊

唔係生豬肉，因為真係分店冇零售牌賣受管制中藥，兩個做左替死鬼，因為廿歲人初入行點識呢啲，公司叫我收錢咪收囉，一收就俾人拉咗，明明公司明知無牌都賣湯包，但係俾人搵嘅係員工，唔係上面話事個D人

原來係依間

依家街邊商場冇啦啦多左好多中醫醫生鋪

個財務總監以後都唔番香港咪要辛苦大家做義工？仲係有機會俾人拉嘅情況下做義工

多咗選擇係好事，良性競爭

良禽擇木而棲，邊間offer好咪走，到最後都係講金姐

撈亂咗砌生豬肉同揹鍋，sor。

公司當醫療行業係零售咁做，開分店，搶市佔率，壓低所有物料成本，仲要扮高級

巴打有牌?

普通人點知入面咁亂

廢老成日最鐘意睇中醫
分分鐘醫療事故 死左都唔知咩事

幫推

咁本身應該邊個負責？

擔心嘅係警方會唔會再拉啲真係關事嘅人，定由得喱兩位女職員硬食。

公司對呢件事絕口不提，好似冇發生過咁

新聞報晒，佢地扮冇事發生即係任由件事在內部發酵。
咁傑出嘅管理手法，成個行業算和順堂係表表者啦

就係睇唔過眼呢樣先開po，當咗我哋啲員工係咩

發夢見到有間分店，有同事大肚想唔番一排，驚聞太多藥唔好，但上面話冇人要佢頂多排，最後個bb冇咗

風頭緊，棒打出頭鳥呀

之前睇過下呢間野都覺得幾奇怪，
點解做中醫強調藥仲多過醫 錯曬

個次去德福，
執藥啲人唔似係有牌，
好多師奶睇，又有個人sell湯包

btw其實都唔太明點解個兩個女同事要負責任，
但希望佢地無事，真係好無辜

因為賣中藥先賺得錢多，佢個價錢係離曬譜，完全同品質唔成正比，而執藥有手有腳就請，even你唔識中藥，就算你有牌，佢都用助理個價嚟請，唔會開配劑員個offer

cut更就唔犯法，但咁大間公司遲出糧呢

睇完對中醫業界失去信心

記者朋友我係小羊咩

咁咪唔加密，俾更加多cd rom見到，一知道有人mon po捉鬼馬上上番熱門，公司好波

有ac做咩唔出嚟回應下，澄清下公司真係冇發生過上面啲事，同事俾人拉只係導火線，睇到同事積怨幾深未

如果有同事因為係個po到留言而俾人炒實有人會睇唔過眼

管治水平冇變，俾你捉晒炒晒又點，咪一樣會維持良好管治
內部講極都當耳邊風，爆出去又咁快反應，即係鼓勵我地咩都爆晒出去啦

同事俾人拉反應咁慢，捉鬼就啱啱相反

唔會好多候生少少嘅同行都有睇po，個朵響晒

我都係有同事提我先知公司上電視，然後就見到啲同學朋友share緊新聞。
個行頭有幾大？駛鬼我地講，淨係果兩位同事出事公司企埋一邊當冇事發生就已經令業界心寒啦，仲駛特登唱？

以前俾配劑嘅人工好過出面，宜家分店一開得多，個人工愈禁愈低，低過50都有，仲會cut更，，其實真個牌，搵個份工唔難，度度都請緊人，再唔係咪轉行，睇下佢請唔請得番咁多人

佢唔請專業配藥員，求其請啲c9同學生做前枱，個pool可以大好多，人工都低好多。
問題係萬一啲藥有事，不論係執錯藥定食壞個病人，最終上身嘅都係當值嘅醫師。

準時出糧係唔係應份嘅咩上一個唔準時出糧上新聞嘅亞視下場係點大家有眼見

佢宜家就算新請有牌嘅，個價都同學生c9，醫生風險大咗，但係人工冇加到

推比多dFG同考緊牌中醫聽 呢段時間係咪考緊執業試？

根據衛生署發出中藥材零售商執業指引

3.3 配劑員應具備的知識及其職責
3.3.1 應具備的知識
(1) 藥材飲片的基本知識：如名稱、性能和應用等基本知識；
(2) 調配藥材飲片的基本知識；
(3) 炮製工藝的基本知識；
(4) 鑒定藥材飲片的基本知識：如眼看、手摸、鼻聞和口嚐等簡便的性狀鑒別方
法及鑒別其真偽、優劣等知識；及
(5) 對附表 1 藥材的飲片的基本知識。
3.3.2 職責
(1) 協助負責人檢定藥材飲片的品質；
(2) 協助負責人進行藥材飲片的配發、煎煮和炮製；及
(3) 協助負責人發放藥材飲片。

3.4 售貨員的職責
售貨員的職責範圍只包括：
(1) 檢查所購入和賣出的藥材飲片的品質；
(2) 負責藥材飲片的收發和貯存；及
(3) 保持處所清潔衞生

只有中央藥房有負責人，所以點解醫生唔係到就要代煎，如果你唔係配劑員但落手執藥，唔算犯法，但係違反指引，公司就係行緊呢個灰色地帶

太多做緊但又唔識條例唔識指引，先搞到有同事俾人拉呢種事發生

和順堂前醫生留名 公司成日要醫師轉唔同鋪，有客都變冇客啦

公司明知做緊踩界野但係又粒聲唔出，推D員工去死，真係出事又袖手旁觀

恭喜脫離苦海

唔記得講多樣，推拿師係冇底薪，做咗一日就走嘅大把所以如果客人買咗套票，又冇推拿師，分分鐘要你山長水遠去第二間分店用晒佢似唔似啲美容院同健身會籍

聽過個醫師同病人月尾約下個月覆診 個醫師講「我都唔知下個月返邊度」

聽到都心酸

好多醫師都唔知留係到做咩，剩係得個萬幾蚊底薪夠咩

老果啲真係坐係度過下日晨
但諗唔明後生果啲仲留係度做乜

儲完幾年經驗就走人

人地宜家見到你做過和順都唔想請啦

番ngo工作量大，其他診所好似呢排都擴張緊嘅正x堂個啲因為價平客人多所有工作量都大

宜樣真

個陣做醫師成日比人調更 調黎調去

有幾個醫生已經打算走，呢間19公司醫生合約仲要兩個月通知期

但客都冇個… 啲醫師光合作用維到生架啦？
part過個醫師 佢話係比「月薪可達」四個字呃左

其實又唔會唔請，只是入職in個時正常，手頭有客路唔驚冇人請，人才唔會過盛

冇30號都唔出更表，三催四請先俾個初稿出來望下，個個月都擔心自己會唔會被調更調舖，更離譜係調同事定休日食左一日假，仲打來屌你做乜唔返工
勞工條例規定每7日一定有1日定休架，IT部同事

早d走啦

公司有時你唔追，連假都唔補俾你，補錢更加係冇可能，跟本都唔跟法例嚟做野

IT同事人工高過九成醫師

傻啦普通人尤其是師奶都覺得係老嘢先有料架
後生嗰啲佢地反而信唔過

勞工假撞定休日呢啲次次都幾乎要印一份勞工法例去拍門先肯補返假，之後就直頭問都唔問是旦質你放一日就算。佢地係咪以為張合約係賣身契？

除非個醫生一個月做到三十萬以上生意

中西醫嘅藥劑師都賤過地底泥
唔一定人工 不過地位

全間鋪加埋都未必有30啦

老嘅有料嘅肯定唔係連鎖店做，啲老藥倌係啲老字號重金都掘唔走，會係到逗個四五六十蚊一個鐘？

唔好意思，想搭單問下
有冇大陸既中醫學士，西醫個part用英文讀，中醫個part用中文讀架？

廣州暨南：中西醫都係中文

冇係上面讀中醫所以唔知，不過聽D師兄講全中，唔會用英文

見到藥劑都覺慘

Pt醫師75

睇咩鋪啦

關個體制事，掌權個班係西醫，唔會俾你西醫西藥分家，都唔會俾中醫上位，至於連牌都冇得考既中藥

配劑證書，文憑，高級證書，高等文憑，高級文憑，中藥學士，樣樣出嚟都可以話自己“有牌”咁讀學士個啲真係慘，係香港又做唔到科研，執藥又同一班讀完三個月就“有牌”嘅地位一樣

唔係應該有外國人黎讀架咩？
外國人黎讀中醫都用中文？

笑左，怨氣好大

大陸就全中啦

讀個學士做既野同人工都同d阿姐一樣

西醫個part用中文對將來有咩影響？

同阿姐一齊搵食啦

冇

巴打讀中藥?

對睇症冇咋？
做研究應該有？雖然我應該專睇症

唔好不停係到問人有冇牌，讀咩啦

讀中藥仲衰過讀中醫

你第時想做西醫咩

唔係呀 見中大d醫師會做研究

有幾多會做咁專

好奇

又唔好咁講D呀姐，佢哋有啲係幾好人又肯做嘢，只係中學呢行人工同學歷唔成正比

總之夠老就搵到食

識幾個中大讀中醫既
勁到仆街 前幾頁笑人果個真係井底之蛙

利申以前都係

中大有勁人?

點會冇

讀得中醫都係讀書不成 無所事事
拎黎做水泡科架啦
又唔科學 搵鬼信

中大收緊lower 26分 你咁叻仔有冇26分啊？

好慘
推到間野仆街

平均都30

中醫

到到都有勁人啦

又改名

俾lower佢啦，唔好嚇親人

利申 a level人

我只係知道個陣中醫只係收DD, 最多拎一條C

同engine齊名既水泡科

讀6年水泡科
就算AL年代5年都好明顯揀錯系啦

中醫完全無科學根據，是但禁下隻手就話人係咩病，咪玩啦，最誇張係咁兒戲就可以話人地有bb，你夠唔夠現代驗孕技術準先？

好似西醫咁有證有據咪多人信囉，似中醫亂up當秘及咁，搵鬼信

你睇下呢排流感d人搵中醫定西醫？西醫急症同診所爆到應一應，中醫拍蒼蠅啦

就算你話而家中醫收26分收30分咁，咁西醫咪就係壓住班中醫仔，收34／35分呀

而家dse中醫收高左就牙刷刷，a level 西醫收AAA，中醫收CDD，高下立見

睇少啲TVB啲膠劇啦，中醫單靠把脈係把唔到bb囉

況且收高分係駁緊你句係人都讀到嘅水泡科，30分都水泡？

唔否認流感多人睇西醫，但中西醫兩者各有各好處，睇得好咪得囉

講起流感 我諗起前排風平浪靜就貼中醫治流感
而家流感大流利就中醫治婦科

同埋dse收高分咗唔係打用嚟打飛機，亦唔代表咩中醫追得上西醫，而係入讀中醫唔再係你所講嘅人人都讀到嘅水泡科，而係一門需要相對知識水平先可以讀到嘅學科，亦都係中醫喺香港受法例規管、受科學啟發嘅證明，呢啲係中醫嘅進步

如果一味好似你咁冇了解都盲反鳩反，咁只會反映出你目光嘅短淺，同你仲攞A level嚟講事一樣固步自封

秘笈唔係秘及呀文盲

把脈有喜你係咪膠上腦，唔問症點開藥呀，真係以為中醫淨係把脈咩

中西醫我都推崇，但你呢種連科學都未入門嘅人就唔好出嚟獻醜啦好嘛

你自己推崇中醫，又唔查清楚，係個中醫教授自己up話可以把脈驗孕，我先challenge班中醫亂咁up

仲有連佢自己做教授都話得80％準，咁班中醫拍埋落西醫到，點比呀，一支驗孕捧都ko班落後中醫啦

“北京中醫藥大學副教授楊楨認為，「把脈驗孕」是可行的，懷孕的脈象叫滑脈，比如一條繩上串著幾個珠子，摸繩子和珠子的感覺不一樣，珠子摸上去有一種滾珠感，懷孕的感覺就像摸珠子。各個醫生的手法與熟練程度不同，他的成功率肯定超過80%。''

乜驗孕棒係100%準咩？

如果是正規品牌的驗孕棒準確率大約在85%～95%左右

樓豬冇話錯你啊，上網查吓都懶

棒唔係捧呀大佬，你啲錯別字睇到我好尷尬

有科學先進嘅手法就一定係用先進架啦，把到滑脈加月經唔準，中醫都會建議你去驗孕啦，唔係話中西醫兩個只能活一個

咁其實你否唔否定到中醫經過把脈加問症可以篩查到一班準孕婦出嚟?

而家講緊係中醫唔科學呀，用現代醫學驗孕起碼講到背後個mechanism出黎，令人信服

哇大佬，你班中醫好似講故仔咁，咩“比如一條繩上串著幾個珠子，懷孕的感覺就像摸珠子'' 唔好咁好笑啦，你講唔講到點樣驗孕會令到有滑脈 背後個理論先？

樓上果隻小學雞

咩改名

嘩！原來咁多人讀中醫

佢上市記得寄信去證監exchange 講事實呀

如果中醫真係咁堅

就唔會連公營醫療都不被納入

就唔會中醫只係佔整體醫療開支1％

就唔會開間中醫院都要自負盈虧

就唔會中醫師起薪得1萬8，而西醫講緊5-6萬

就唔會流感都無人睇中醫，寜願迫急症

就唔會狀元個個想讀西醫，從來無人想讀中醫

畀佢推下post囉

你仲唔快啲去信三間大學要求取消咁唔科學嘅中醫課程？仲唔快啲去晒立法會同民間搞嘅諮詢會，大力反對起將軍澳間中醫院？

曾幾何時牙醫都唔係公營醫療體制入面

西醫救到嘅人係多好多，但唔代表中醫就冇用，真係冇用政府又俾中醫診所用到醫療券，註冊中醫開到醫生紙？

如果你要用人工嚟評定一份職業有冇價值嘅，我只可以話你我嘅價值觀完全唔係同一層面上面

條友會唔會係公司叫嚟騎劫post㗎？啲ponit 完全唔似一個A level嘅學生水平

唔會啦 條友出開膠post

連登大把中醫人

擺到明啦，不過有傻仔幫手推post咪由佢吹下

呢兩日靜過見鬼，落舖慢慢闡述佢嘅不科學論都唔驚冇人理

太得閒...上連登

騎劫左 無啦啦講中醫西醫

個錄音 聽到想講粗口

份稿寫得唔錯，就係揭版揭得太大聲

咩錄音

證明開個哩po係有用，遲到好過冇到啦

公司話“一開始”已經同兩位同事有“緊密聯繫”同埋有“發出慰問”，有律師

我唔撚信有接觸果兩個同事

有律師同埋公司會負責任，其實呢啲事第一時間做就唔會有呢個po出現

有

未有電腦係手
有冇巴絲代勞

電話唔識上電腦，求幫手

Soundcloud

佢地肯尊重前線醫師同前枱同事意見，唔係當我地奴隸咁用完即棄的話，就算出事都可以坐低一齊傾點處理。
而家搞到前線個個人心惶惶，幾年辛苦建立嘅品牌聲譽一舖清袋，擴張速度被迫放緩，你班管理層係咪好想搞成咁？

所以早走早著

呢間公司只係為咗蠅頭小利，唔得宏觀，覺得自己個啲先係啱，員工條條都係屎橋，所以先會搞到咁

支那公司你想點

其實有更多管理層、大陸總公司、藥材供應鏈嘅內幕，我地啲小員工唔會知，但係老闆級嘅同行我識有人知。
人在做，天在看

你一講我就諗到係邊個老闆

仲加密做咩

慣左手勢

有稿就好正常，話晒都出咗嚟回應同有搵律師

以前公司design和順個logo同website

白色底果個 ?

終於知道商譽減值係大鑊過違規罰錢啦咩
鬼唔係掛住搞開新舖啲野，遲左甚至唔記得申請牌照，搞到甩碌仲要前線同事受苦
請人請唔切，舖又係咁開，淨係識將我地調來調去填更，阿IT部同事將更表set入系統都煩啦係咪呀？
要同舟共濟，起碼要以自己人去看待我地班前線員工，而唔係隻船漏水時要扔落海減重嘅貨物工具。呢啲做法唔改，大家各懷鬼胎咁做，對大家都冇好處。我地冇所謂架，唔做和順堂咪出去搵工，俾你地炒晒我地又點，個爛招牌咪又係你地揹返

我地醫師講咩野佢地都唔聽仲敢話同舟共濟

公司不嬲當前線員工係condom

好慘。。。

以人為本 真係笑左

忘本

其實我覺得間野個idea幾好

咪就係，又煩到客又煩到醫師

請問係邊個idea好呢？

首先佢門面企理，一埋位就用iPad做登記，你話我膚淺都係咁話，做客人就係咁膚淺。入到去無一大陣藥味，而且d中藥又唔係用藥粉，而係一包包你見到、摸到既藥材。咁樣仲唔夠？當然你話管理問題，我呢d街外人知鬼咩，你開門，就自然有人幫襯

金玉其外

咁我街外人
邊可能會知內部係點

所以呢個po就係比多啲人睇到呢間仆街野

表面話走高檔路線

當然係比你感覺良好

高檔 高檔果d差不多執晒
開埋晒d60蚊診金屋邨鋪

原來人蔘當中藥
但點解尖沙咀成街都賣韓國人蔘雞湯 ?
韓國餐廳有請中醫師 ?

想講咩

澄清番，公司係有入去保釋個兩個同事，唔係要同事上身，深潛

無野爆了?

個po起於呢個原因，既然真相唔係咁，都止於呢個原因，其他野就都係發夢見到既

樓主比人恐嚇

冇，只不過真係因為知道公司唔係要個兩個同事食死貓姐

Ok

不過要睇埋究竟兩個同事到最後係咪真係冇事
呢個先係重點

利申唔識法律

華貴關乜香港仔事？

記者點用腦

係咁肚痛入廁所 唔慌唔排毒

唔識法律 巴絲知唔知如果律政要告兩位同事 但公司話承擔責任 係咪兩位同事就會冇事？

唔好意思，借位問一問
有冇邊到睇可以開中藥丸？唔係沖劑

算啦，公司已經決定唔炒樓主佢地

件事就告一段落保障番大家啦

翠林開左間

完得咁突然 樓主一路好走

樓主riped

有咩爆

我有

等我前幾日仲去左睇
四百蚊呀睇中醫

去邊間分店啊

和順堂d經理已經mon緊

仲問我係咪番圖中分店

我問佢組織下想問咩，即刻del 留言

潛左水喎佢

我

陳先生套料？

智障都做到經理

問非所答

想套鳩我料咁

一開波已經屈我係員工仲要比人炒

又講到有幾憎宜間公司，但又唔like追擊和順堂既post

某位陳先生係助理總監

原來真係有陳經理

招聘網頁直頭搵到陳經理電話直線

上面冇人到極點

又要上市又要唔想出錢請人

陳生嚇到ig都改埋名

IT部同事

IT部同事語文能力咁差既

係咪平時寫code寫得多，寫到唔識同人溝通

貴姓呀陳生

兩條五毛

五毛？

俾人拉果兩個係公司agent姐
拉佢地番差館問話姐我估
唔會落charge掛
btw中醫真係好撚差次
我睇開都係信得過同有效,寧願貴小小

下

Part time agent?佢地學生番暑期工炸

宜d公司不顧員工死活咁

仲有冇野爆

比人告個兩個員工已離職（好似係被炒）

之後和順堂就話會保障個兩位員工

點解樓主做中資做到滿口支語

定位高端=>行高級路線/target有錢客
前台=>櫃面

O唔OK

唔係貴唔貴
有同大學(HKU，CU，BU)合作嘅
唔理係咪公司
機構好似東華三院都可信嘅
起碼唔會亂cap水
出面私人請個塈南畢業又啱啱畢業嘅搵打手網上吹到婦科聖手

東華都唔cap水
宜家唔係講佢地d醫生係藥材

做中資做到洗曬腦

執業試就出成績 推到比多d未來中醫睇到 唔好入呢間做

你係咪做醫x堂

曾經做和x堂

好多人都做過

好多人曾經做過

有冇人知之前要send返果d藥上去係發生咩事？

藥房配錯藥

通常成日有出錯

之前有幾隻飲片要send返上去呀
天麻，龜甲 五六款

佢地宜家炒左好多後生

轉曬d above 30既人去做

怕比人爆大獲

？